Команда `.` используется для выполнения скриптов или команд, содержащихся в файле. Она позволяет загрузить и выполнить содержимое указанного файла в текущей оболочке.

# СИНТАКСИС

	.  filename [arguments]
	source filename [arguments]

# Основные способы использования команды `.`:

1. Выполнение скриптов:

Чтобы выполнить скрипт, вы можете использовать команду `. имя_скрипта.sh`. Это загрузит и выполнит содержимое файла "имя_скрипта.sh" в текущей оболочке.

2. Загрузка конфигурационных файлов:

 Команда `.` также используется для загрузки конфигурационных файлов, таких как ".bashrc" или ".profile", которые содержат настройки для текущей оболочки. Например, `. ~/.bashrc` загрузит и применит настройки из файла ".bashrc" в текущей сессии.

3. Выполнение команд из файла:

Вы можете использовать `.` для выполнения команд, содержащихся в файле, вместо ввода их вручную в терминале. Например, `. команды.txt` выполнит все команды, перечисленные в файле "команды.txt".

Команда `source` и `.` (точка) оба используются для выполнения команд из указанного файла в текущей оболочке. Однако, есть несколько ключевых различий между ними:

1. **Синтаксис**: `source` и `.` (точка) являются эквивалентными командами, но `.` является более короткой формой для `source`.

2. **Поиск файла**: Если путь к файлу не указан полностью, `source` ищет файл в каталогах, перечисленных в переменной `$PATH`, в то время как `.` ищет файл в текущем каталоге.

3. **Возвращаемое значение**: Команда `source` возвращает код выхода последней команды из файла, в то время как `.` возвращает код выхода самого скрипта.
